\begin{erinnerung}
	\(G\) Gruppe, \(N,U\) Untergruppen von G.
G ist \textbf{inneres Produkt} von N und U genau dann, wenn gilt: 
\begin{enumerate}[(i)]
	\item \(N\unlhd G, U\unlhd G\)
	\item \(G=NU\) 
	\item \(N\cap U=\{e\}\)  
\end{enumerate}
Ist das erfüllt, dann gilt \(G \cong N\times U\).

Gilt bei \((i)\) nur \(N\unlhd G, U\leq G\), dann heißt G inneres \textbf{semidirektes} Produkt von \(N\) und \(U\).
\end{erinnerung}

\begin{definition}[Äußeres Semidirektes Produkt]
	Seien \(U\) und \(N\) Gruppen und \(\phi: U\rightarrow \Aut(N)\) ein Homomorphismus. Definiere auf \(N\times U\) eine Verknüpfung \(\star\) durch \((n_1,u_1)\star(n_2,u_2)=(n_1 \phi(u_1)(n_2), u_1u_2)\). Dann ist \((N\times U, \star)\) eine Gruppe, das sogenannte \textbf{äußere semidirekte Produkt} \(N \rtimes_\phi U\) 
\end{definition}

\begin{theorem}
	\begin{enumerate}[(i)]
		\item Ist \(\phi:U\rightarrow \Aut(N)\) nichttrivial, d.h. gilt nicht \(\phi(u)=\id_N\) für alle \(u\in U\), dann ist \(N\rtimes_\phi U\) nicht abelsch. Grund: Sei \(u\in U\) und \(n\in N\) mit \(n_1=\phi(u)(n)\neq n \)
		\begin{align*}
			(e_N,u)&\star(n,e_U)=(e_N\phi(u)(n),ne_u)=(n_1,u) \\
			(n,e_U)&\star(e_N,u)=(n\phi(e_U)(e_N), e_Uu)=(n\id_N(e_N),u)=(ne_N,u)=(n,u)
		\end{align*}
		\[n\neq n_1 \Rightarrow (e_N, u)\star (n,e_U)\neq (n,e_U)\star(e_N, u)\]

		\item Ist \(G\) eine Gruppe und sind \(U,N\) Untergruppen, wobei \(N\unlhd G\) und \(G\) inneres semidirektes Produkt von \(N,U\) ist, dann gibt es einen Homomorphismus \(\phi: U\rightarrow\Aut(N)\) mit \(G\cong N\rtimes_\phi U\).
		Dabei ist \(\phi: U\rightarrow\Aut(N)\) definiert durch \(\phi(u)=\tau_U\), wobei \(\tau_U\in \Aut(N)\) durch \(\tau_U(n)=unu^{-1}\) gegeben ist.
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{bsp}[wichtig]
	Sei \(n \geq 3, n \in \N\). Definiere \(\tau \in \Aut(\nicefrac{\Z}{n\Z})\) durch \(\tau(\overline{a}) = - \overline{a} \quad \forall \overline{a} \in \nicefrac{\Z}{n\Z}\) und \(\phi : \nicefrac{\Z}{2\Z} \rightarrow \Aut(\nicefrac{\Z}{n\Z})\) durch \(\overline{0} \mapsto \id_{\nicefrac{\Z}{n\Z}}, \overline{1} \mapsto \tau\). Dann ist \(\phi\) ein Homomorphismus, und es gilt \(\nicefrac{\Z}{n\Z} \rtimes_\phi \nicefrac{\Z}{2\Z} \cong D_n\) (Diedergruppe mit \(2n\) Elementen), denn:
	
	Sei \(g = (\overline{1}, \overline{0}), \; h = (\overline{0}, \overline{1})\). Man kann zeigen: \(\ord(g)=n, \; \ord(h) = 2\) und \(g \star h \star g \star h = (\overline{0}, \overline{0})\).


	Überprüfe die letzte Gleichung:
	\[g \star h = ( \overline{1}, \overline{0}) \star (\overline{0} ,\overline{1}) 
	= (\overline{1} + \phi(\overline{0})(\overline{0}),\; \overline{0}+ \overline{1}) 
	= ( \overline{1} + \id_{\nicefrac{\Z}{n\Z}}(\overline{0}),\; \overline{1}) 
	= ( \overline{1} + \overline{0}, \overline{1}) 
	= (\overline{1}, \overline{1})\]
	\[\Rightarrow (g \star h) \star (g \star h) = ( \overline{1}, \overline{1}) \star ( \overline{1}, \overline{1})
	= ( \overline{1}+ \phi( \overline{1}) (\overline{1}),\; \overline{1} + \overline{1}) 
	= ( \overline{1} + \tau(\overline{1}),\; \overline{0}) 
	= ( \overline{1}+ (- \overline{1}), \overline{0}) = (\overline{0}, \overline{0})\]
\end{bsp}